Maintenant que nous nous sommes armés de solides notions théoriques, nous pouvons étudier de plus près les cycles thermodynamiques utilisés dans l’industrie. Ce \coursneuf a pour objectif de répondre à deux questions :
\begin{itemize}
	\item Pourquoi et comment utilise-t-on des moteurs à vapeur aujourd’hui ?
	\item Pour quelles raisons s’éloigne-t-on des cycles idéaux et comment quantifie-t-on ces compromis ?
\end{itemize}
